<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><content>&lt;p&gt;Tras recibir las evaluaciones del &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1213/comite"&gt;comité&lt;/a&gt;, ya podemos anunciar los proyectos que han resultado finalistas del 7º CUSL:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estos finalistas accederán a los premios indicados en las bases y &lt;a href="https://www.concursosoftwarelibre.org/1213/node/add/patrocinadores"&gt;proporcionados por nuestros patrocinadores&lt;/a&gt; durante la &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1213/node/37"&gt;fase final&lt;/a&gt;, que, con el tema principal &lt;em&gt;Software Libre orientado al negocio&lt;/em&gt;, tendrá lugar en Granada los próximos días 23 y 24 de mayo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;[&lt;a href="https://www.concursosoftwarelibre.org/1213/node/38"&gt;Ver noticia original en la web del CUSL&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Eventos</value></category_list><title>Proyectos finalistas del 7º Concurso Universitario de Software Libre</title></item><item><content>&lt;p&gt;Para este lunes 6 de Mayo a las 12:00h en la &lt;a href="http://etsiit.ugr.es"&gt;ETSIIT&lt;/a&gt; tendremos un taller más aparte del de &lt;a href="http://www.raspberrypi.org/"&gt;Raspberry&lt;/a&gt; (por parte de &lt;a href="http://www.twitter.com/javacasm"&gt;José Antonio Vacas&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2013/04/joomla.jpg"&gt;&lt;img class="aligncenter size-medium wp-image-5215" alt="Introducción, desarrollo y oportunidades de negocio" src="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2013/04/joomla-300x168.jpg" width="300" height="168"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El taller será impartido por miembros relacionados y conocidos a nivel nacional con respecto a este &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Sistema_de_gesti%C3%B3n_de_contenidos"&gt;CMS&lt;/a&gt; desarrollado en &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Php"&gt;PHP&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2013/04/logoJensenTechnologies.png"&gt;&lt;img class="size-medium wp-image-5214 aligncenter" alt="Jensen Technologies" src="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2013/04/logoJensenTechnologies-300x94.png" width="218" height="68"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Si vas a asisitir, por favor rellena &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheet/viewform?formkey=dFkwVVVoT18xTTdTNWRvY0p1dUg5RFE6MA#gid=0"&gt;este formulario&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author>Serafín Vélez Barrera</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>Lunes al OSL: Joomla! – Introducción, desarrollo y oportunidades de negocio</title></item><item><content>&lt;p&gt;El pasado fin de semana fue largo e intenso, al menos para los participantes del &lt;a href="http://osl.ugr.es/2013/02/14/v-hackathon-de-proyectos-del-concurso-universitario-de-software-libre/"&gt;V Hackathon de proyectos del concurso de Software Libre&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se comenzó el viernes en la &lt;a href="http://etsiit.ugr.es/"&gt;Escuela Técnica Superior de Informática y Telecomunicaciones&lt;/a&gt; de la &lt;a href="http://www.ugr.es/"&gt;Universidad de Granada&lt;/a&gt; con las presentaciones de cada uno de los proyectos, tras las que hubo unas pequeñas introducciones a las técnicas que podían facilitar el trabajo (una charla de Git por parte de JJ Merelo, director de la Oficina de Software Libre, y otra de Scrum de la gente de &lt;a href="http://codeko.com/"&gt;Codeko&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="http://osl.ugr.es/galeria/var/resizes/Quinto-Hackathon-CUSL/DSCN1310.JPG?m=1362792694"&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Posteriormente, los participantes escogieron los proyectos que más les gustaban y se reunieron con ellos para comenzar el trabajo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Los proyectos que han participado en esta edición son los siguientes:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://codereimagined.wordpress.com/" title="code reimagined"&gt;Code-Reimagined&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;  pretende crear un modo alternativo de presentar el código de cualquier programa escrito en Java, mostrándolo como un juego de plataformas en el que los elementos gráficos se correspondan con las distintas estructuras lógicas del programa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://dafcollage.wordpress.com/" title="daf collage"&gt;Daf-Collage&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es una plataforma de e-learning para el aprendizaje de idiomas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://osgiliath.org/" title="osgiliath"&gt;OSGiLiath&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; pretende la generación de arte en base a algoritmos evolutivos que hacen evolucionar obras gráficas emulando los procesos de la selección natural.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://particlequest.com/" title="particle quest"&gt;&lt;strong&gt;Particle Quest&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es un juego online multiusuario educativo para enseñar conceptos de física de partículas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://trucocusl.wordpress.com/" title="truco"&gt;Truco&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es un generador de rutas de la compra, que trata de optimizar estas en base a distancias, precios, preferencias…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://web.deantares.es/zomblind/" title="zomblind"&gt;Zomblind&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es un juego para plataformas móviles, especialmente orientado a discapacitados visuales, en el que hay que enfrentarse a un ataque de zombies a ciegas, guiándose sólo por el sonido.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como todos ellos eran proyectos interesantes y había bastante gente con ganas de participar, no hubo ninguno que se quedara descolgado como ha pasado en alguna edición anterior.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La tarde del viernes y durante el fin de semana el trabajo se desarrolló en las instalaciones de &lt;a href="www.cocoroco.es"&gt;Cocorocó Coworking&lt;/a&gt;. Como comentamos en las &lt;a href="http://osl.ugr.es/2013/03/13/5o-hackathon-de-proyectos-de-software-libre-de-la-ugr-lecciones-aprendidas/"&gt;Lecciones Aprendidas de esta edición&lt;/a&gt;, el disponer de un espacio de trabajo común pero amplio ha ayudado mucho a crear un buen ambiente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A pesar de que, en principio, cada participante había elegido un proyecto, cualquiera podía darse un paseo para ver qué estaban haciendo los demás y aportar lo que quisiese.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="http://osl.ugr.es/galeria/var/resizes/Quinto-Hackathon-CUSL/DSCN1375.JPG?m=1362836183"&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para terminar, el lunes por la mañana se ultimaron los avances del fin de semana, y miembros de cada proyecto expusieron qué trabajos se habían realizado. Después, en lo que ya es una tradición, nos fuimos de Hack&amp;amp;Beers a comentar las anécdotas del hackathon (Que las hubo, y muchas).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Hay más fotos en la &lt;a href="http://osl.ugr.es/galeria/index.php/Quinto-Hackathon-CUSL?page=1"&gt;Galería&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Cronica</value><value>Eventos</value><value>Hackathon</value></category_list><title>V Hackathon de Proyectos del Concurso de Software Libre (crónica)</title></item><item><content>&lt;p&gt;El &lt;a href="http://biocol.ugr.es"&gt;Grupo de Física de Fluidos y Biocoloides&lt;/a&gt; del Departamento de Física Aplicada organiza un seminario titulado “Software libre en la investigación, seminario del Dpto. de Física Aplicada”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Será el día 22 de Febrero de 12:00 a 13:00, y lo impartirá Miguel Ángel Fernández Rodríguez en el Aula F2 de la Facultad de Ciencias.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Eventos</value></category_list><title>Seminario de software libre en la investigación</title></item><item><content>&lt;p&gt;Mañana, como parte de las afamadas sesiones de “Café con…” de la OSL, &lt;a href="https://twitter.com/fergunet"&gt;@Fergunet&lt;/a&gt; presentará su proyecto &lt;a href="http://www.osgiliath.org/"&gt;Osgiliath&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se pretende que sea una actividad relajada y participativa. No se requiere preinscripción y está invitada a venir cualquier persona interesada. La OSL pone el café, las sillas y mesas y el ambiente de trabajo. El resto ( inclusive una taza si no quieres tomarte el café en un vaso de plástico ) lo pones tú. La sesión tendrá lugar a partir de las 10:00 AM en las oficinas de la OSL, en la C/ Real de Cartuja 36-38, Edificio Real.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Café con</value><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Eventos</value></category_list><title>Café con Osgiliath</title></item><item><content>&lt;p&gt;La noche del lunes al martes  se van a efectuar unos trabajos en uno de los nodos principales de la red universitaria andaluza, con lo que este blog y todos los servicios de la OSL (Blogs, wikis, cursos libres, acortador de URLs) dejarán temporalmente de estar disponibles.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>Cierre por reformas</title></item><item><content>&lt;p&gt;Los trabajos de OpenOffice e Inkscape realizados en la clase de ofimática en el segundo turno del IV Campus Infantil de Software Libre se pueden solicitar escribiendo un correo a &lt;a href="mailto:anayamt@gmail.com"&gt;Marina&lt;/a&gt; indicando el nombre y apellidos del/de la alumno/a.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content><author>Marina</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>Trabajos ofimática IV Campus Infantil de Software Libre</title></item><item><content>&lt;p&gt;Del 9 al 13 de Julio, esta Oficina de Software Libre organiza, en colaboración con &lt;a href="http://www.darwineventur.com"&gt;Darwin Eventur&lt;/a&gt;, un curso de Introducción a Arduino.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se trata de un curso presencial que estará impartido por &lt;a href="http://blog.elcacharreo.com/2012/04/17/taller-arduino-en-ugr-organizado-por-la-osl/?utm_source=rss&amp;amp;utm_medium=rss&amp;amp;utm_campaign=taller-arduino-en-ugr-organizado-por-la-osl"&gt;José Antonio Vacas Martínez&lt;/a&gt;, que ya ha impartido algunos &lt;a href="http://osl.ugr.es/2012/04/18/taller-de-arduino-cronica/"&gt;talleres de arduino&lt;/a&gt; con esta oficina. El curso pretende ser práctico, y en él se usará la placa Arduino UNO (parte de estas han sido donadas por el &lt;a href="http://atc.ugr.es/"&gt;Departamento de Arquitectura y Tecnología de Computadores de la Ugr&lt;/a&gt;), y se estudiará su estructura y funcionamiento, así como la forma de interactuar con ella, de programarla y de crear montajes de hardware sencillos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El curso tiene una duración total de 30 horas, divididas en cinco bloques de seis horas cada uno, y se han solicitado a la &lt;a href="http://www.ugr.es/"&gt;Universidad de Granada&lt;/a&gt; créditos de libre configuración en Arquitectura, Bellas Artes, Ciencias, Ciencias de la Actividad Física y el Deporte, Ingenierías Informática y de Telecomunicación, y Psicología.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El precio de la matrícula es de 120 Euros, y los interesados pueden &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheet/viewform?formkey=dC1NN2p4ajcwYkxxdE1la3NYTVV1enc6MQ"&gt;inscribirse por medio de  este formulario&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;También pueden consultarse el &lt;a href="http://www.darwineventur.com/2012/05/curso-introduccion-arduino.html"&gt;programa y condiciones específicas del curso.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Cursos</value><value>Formación</value><value>hardware</value><value>Mundo Libre</value></category_list><title>Curso de Introducción a Arduino</title></item><item><content>&lt;p&gt;Atención, la actividad de la OSL (Oficina de Software Libre) ha trasladado su sede (anteriormente en situada en ETSIIT)a una nueva oficina que se encuentra en C/Real de Cartuja, nº 36-38 (Cevug).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La Oficina de Software Libre estrena una nueva sede, con una nueva localización mas céntrica y mas accesible que la anterior dirección.De esta forma se continua con el objetivo de acercar el Software Libre a a la comunidad y dar solución y consejo a diversos problemas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Podrás encontrarnos de Lunes a Viernes de 9.00 AM a 14:00 PM.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para cualquier consulta o sugerencia puedes mandar un correo a “&lt;a href="mailo:osl@ugr.es"&gt;osl@ugr.es&lt;/a&gt;” o bien llamar a 958243000 o 20207 (teléfono interno)&lt;/p&gt;</content><author>toblerone</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Administrivia</value></category_list><title>Nueva Sede de la OSL</title></item><item><content>&lt;p&gt;Tras la experiencia positiva del &lt;a href="http://osl.ugr.es/2012/03/06/3o-hackathon-lecciones-aprendidas/"&gt;tercer hackathon&lt;/a&gt;, y con vistas al &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1112/fase-final"&gt;final del concurso nacional y local&lt;/a&gt;, celebraremos de los días 13 al 16 de abril un nuevo hackathon de proyectos de SL. La principal diferencia con el &lt;a href="http://osl.ugr.es/concurso-universitario-de-software-libre-granadino/3o-hackathon-de-proyectos-de-software-libre-de-la-ugr/"&gt;anterior&lt;/a&gt; será que, en este caso, se empezará a trabajar desde el principio con el proyecto que se elija de entre los participantes en el mismo. Por lo pronto, han confirmado:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cada proyecto estará en un espacio diferente de la &lt;a href="http://etsiit.ugr.es"&gt;ETSIIT&lt;/a&gt;, que comunicaremos oportunamente. Se solicitarán créditos en las carreras de la ETSIIT, pero para poder convalidarlos tendrás que &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheet/viewform?formkey=dDNkVXBJV0ZZNG5uOEpZYl84eHlUUlE6MA#gid=0"&gt;inscribirte&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
El hackathon tendrá lugar durante la mañana y la tarde del día 13 de abril en los diferentes espacios de la ETSIIT, durante el fin de semana cada proyecto por separado, y durante la mañana del 16 de abril en la que los diferentes proyectos integrarán los cambios hechos durante el fin de semana y harán una presentación de los resultados obtenidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trabajo por grupos, cada uno en el sitio que elijan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/03/hackathon4.png"&gt;&lt;img class="aligncenter size-medium wp-image-3836" title="4-hackathon" src="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2012/03/hackathon4-212x300.png" alt="" width="212" height="300"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author>admin</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Eventos</value></category_list><title>Cuarto Hackathon de proyectos de software libre de la UGR</title></item><item><content>&lt;p&gt;Vídeo de la mesa redonda que &lt;a href="http://opendatasevilla.org/"&gt;OpenData Sevilla&lt;/a&gt; organizó durante la &lt;a href="http://www.opensourceworldconference.com/"&gt;OSWC&lt;/a&gt;, (y de la que ya hablamos en &lt;a href="http://osl.ugr.es/2012/01/16/aprendiendo-de-los-expertos-opendata/"&gt;Aprendiendo de los expertos: OpenData&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;iframe width="450" height="259" src="http://www.youtube.com/embed/viOji1y3_Cs" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Cronica</value><value>Eventos</value><value>medios</value></category_list><title>Vídeo de la Mesa redonda OpenDatasev</title></item><item><content>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.opensourceworldconference.com"&gt;&lt;img alt="OSWC" src="http://www.opensourceworldconference.com/themes/oswc/images/sections/imagen_visual.png" title="OSWC" class="aligncenter" width="457" height="175"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Los días 11 y 12 de Enero de 2012 se celebrará en Granada la séptima edición de la &lt;a href="http://www.opensourceworldconference.com"&gt;OSWC – Open Source World Conference (Conferencia Internacional de Software Libre)&lt;/a&gt;, uno de los eventos de referencia internacional en el mundo del Software Libre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La Conferencia tiene una orientación marcadamente profesional, y se divide en varias áreas temáticas como son “Migración a Software Libre”, “Aplicaciones y soluciones”, “Modelos de negocio en el mundo del Software Libre”, “I+D en el mundo del software libre” y “OpenGov, OpenData y Gobernanza Digital”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Además de las conferencias, ponencias y mesas redondas, se organizarán una serie de actividades paralelas bajo la denominación común de “másdigital”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En definitiva, uno de esos eventos a los que que es imprescindible estar atentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Seguiremos informando.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>congresos</value><value>Eventos</value><value>Mundo Libre</value></category_list><title>OSWC 2012</title></item><item><content>&lt;p&gt;¡No te despistes! Ya casi se acaba el plazo para inscribirse en el Curso de &lt;a href="http://cevug.ugr.es/resumen_curso.php?curso=F11064"&gt;Introducción al procesador de textos científicos LaTeX, 1ª edición (30 horas)&lt;/a&gt; que esta oficina organiza en colaboración con el &lt;a href="http://cevug.ugr.es"&gt;CEVUG&lt;/a&gt; (Centro de Enseñanzas Virtuales de la Universidad de Granada) y la &lt;a href="http://feugr.ugr.es"&gt;FGUGREM&lt;/a&gt; (Fundación General Universidad de Granada-Empresa).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sólo quedan dos días para apuntarse. Si te interesa, aquí tienes el &lt;a href="http://cevug.ugr.es/cursos/inscripcion/registro.php?course_code=F11064"&gt;formulario de inscripción&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Cursos</value><value>Formación</value></category_list><title>Curso de LaTeX</title></item><item><content>&lt;p&gt;Si aún no te has apuntado al Concurso Universitario de Software Libre, todavía estás a tiempo, porque la organización del CUSL ha &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1112/ampliacion-inscripcion"&gt;ampliado el plazo de inscripción de proyectos hasta el dia 20 de noviembre de 2011&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value></category_list><title>Ampliado el plazo de inscripción al CUSL</title></item><item><content>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.concursosoftwarelibre.org/1112/files/images/banners/cusl3_300x207.png" title="CUSL" class="alignnone" width="300" height="207"&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como todo los años por estas fechas, ya se ha &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1112/plazo-inscripcion-cusl6"&gt;abierto el plazo de inscripción&lt;/a&gt; para participar en la sexta edición del &lt;a href="http://concursosoftwarelibre.org"&gt;Concurso Universitario de Software Libre&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se trata de un concurso de desarrollo de software, hardware y documentación técnica libre que consiste en la elaboración y presentación de un proyecto de Software Libre desarrollado íntegramente con una implementación libre de cualquier lenguaje de programación.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como se describe en las &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1112/bases"&gt;bases del concurso&lt;/a&gt;, la participación está abierta a alumnos universitarios, de ciclo formativo de grado medio o bachillerato. La &lt;a href="https://www.concursosoftwarelibre.org/1112/inscripcion"&gt;inscripción&lt;/a&gt; permanecerá abierta hasta el 6 de Noviembre.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value></category_list><title>6 CUSL: Abierto el plazo de inscripción</title></item><item><content>&lt;p&gt;Hoy se presenta oficialmente el &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org"&gt;VI Concurso Universitario de Software Libre&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; que se desarrollara durante el curso académico 2011/2012&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El Concurso Universitario de Software Libre es un concurso de desarrollo de software, hardware y documentación técnica libre en el que pueden participar estudiantes universitarios de primer, segundo y tercer ciclo; así como estudiantes no universitarios de bachillerato, grado medio y superior del ámbito estatal español.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En este momento el &lt;strong&gt;plazo de propuestas sobre patrocinios&lt;/strong&gt; se encuentra abierto. Si su entidad está interesada en &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1112/patrocinadores"&gt;patrocinar esta sexta edición&lt;/a&gt;, solicite información ampliada sobre las modalidades de Patrocinio escribiendo a concurso-softwarelibre &lt;strong&gt;EN&lt;/strong&gt; us &lt;strong&gt;PUNTO&lt;/strong&gt; es.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;strong&gt;¡Ayúdanos a aumentar la cuantía de los premios!&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pronto comenzara el periodo de inscripción de los proyectos para esta nueva edición del Concurso Universitario de Software Libre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;[&lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1112/presentacion-vi-cusl"&gt;Artículo original&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value></category_list><title>Presentacion del VI Concurso Universitario de Software Libre</title></item><item><content>&lt;p&gt;Anuncian que aún hay tiempo de de apuntarse al curso gratuito de Formación Docente “&lt;strong&gt;INTRODUCCIÓN A MAXIMA: HACIENDO MATEMÁTICAS CON SOFTWARE LIBRE&lt;/strong&gt; (2ª Ed.)” que está dirigido a profesorado y becarios que figuren en la ordenación docente de los departamentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La fecha de comienzo será el próximo lunes, y puedes leer la información completa en &lt;a href="http://www.ugr.es/~tperez/CursoMaxima.html"&gt;su página&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Cursos</value><value>Formación</value><value>Software Libre</value></category_list><title>Curso de formación docente de Maxima</title></item><item><content>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://i.picoodle.com/70aihb0r.png" title="SFD Granada" class="aligncenter" width="468" height="60"&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El próximo 17 de Septiembre se celebrará en todo el mundo el Día de la Libertad del Software (Software Freedom Day o SFD).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En Granada tenemos previstas una serie de actividades, a partir de las 10 de la mañana y a lo largo de todo el día, en el Centro Cívico del Zaidín&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La lista de actividades aún se está puliendo, y se puede ver la información actualizada en en la página oficial del &lt;a href="http://wiki.softwarefreedomday.org/2011/Spain/Granada/Gcubo"&gt;Software Freedom Day en Granada&lt;/a&gt;, pero por ahora tienes lo sugiente:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La asistencia es completamente libre y gratuita, pero conviene apuntarse en &lt;a href="http://go4.es/0avJ"&gt;este formulario de inscripción&lt;/a&gt; para facilitar la organización.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Eventos</value></category_list><title>Software Freedom Day 2011</title></item><item><content>&lt;p&gt;Mañana es el gran día.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En Granada, en la &lt;a href="http://etsiit.ugr.es" target="_blank"&gt;Escuela Técnica Superior de Ingenierías Informática y Telecomunicación&lt;/a&gt;, a las nueve de la mañana, comienzan los &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/1011/fase-final"&gt;dos días&lt;/a&gt; más intensos del &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/"&gt;Concurso Universitario de Software Libre&lt;/a&gt;. Tras meses de programación, los candidatos presentarán sus proyectos a público y jurado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De más de &lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/planet"&gt;un centenar de proyectos presentados&lt;/a&gt;, se han seleccionado &lt;a href="http://concursosoftwarelibre.org/1011/VCUSL-finalistas"&gt;seis finalistas&lt;/a&gt; (Uno de ellos, todo hay que decirlo, granadino):&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Además, se han asignado las siguientes menciones especiales:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta es nada menos que la quinta edición del ya veterano Concurso Universitario de Software Libre, y la primera que se celebra en Granada, coordinada por esta oficina y con la ayuda de la delegación TIC del rectorado, y el apoyo de CEI-BIOTIC, el vicerrectorado de Calidad Ambiental (comedores univesitarios), la ETSIIT y la Delegación General de Estudiantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; Este año contamos con el patrocinio de &lt;a href="http://www.fundaciononce.es/"&gt;Fundación ONCE&lt;/a&gt; en calidad de patrocinio principal, junto con &lt;a href="http://www.emergya.es/"&gt;Emergya&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://biotic.ugr.es"&gt;CEI BioTIC-UGR&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.cenatic.es/"&gt;CENATIC&lt;/a&gt; como patrocinadores Plata y la &lt;a href="http://www.fidetia.es/"&gt;Fundación Fidetia&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://etsiit.ugr.es/"&gt;la ETSIIT&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://osl.ugr.es/"&gt;nosotros mismos&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.ugr.es/calidad_ambiental.php"&gt;el vicerrectorado de Calidad Ambiental, Bienestar y Deporte&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://estudiantes.ugr.es/dge/"&gt;la Delegación General de Estudiantes de la UGR&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.codeko.com/"&gt;Codeko&lt;/a&gt; como patrocinadores Bronce.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Eventos</value><value>proyectos</value><value>Software Libre</value></category_list><title>Fase final del CUSL</title></item><item><content>&lt;p&gt;Este evento celebrado el día 9 de Abril, el cual es una &lt;a href="http://flisol.org.ve/"&gt;Fiesta de instalación de Software Libre en latinoamérica&lt;/a&gt;, esta &lt;a href="http://osl.ugr.es"&gt;Oficina de Software Libre&lt;/a&gt; tuvo la oportunidad de participar en la misma.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por un lado lo hicimos con &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=ndUGC7gsfhM&amp;amp;feature=player_embedded"&gt;este&lt;/a&gt; vídeo, en el que podéis ver a los integrantes que formamos la oficina, hablando de diversos temas, como por ejemplo: como convencer a la universidad que use software libre, los retos y eventos a los que se enfrente la oficina, etc.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aquí una foto del rodaje del mismo:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2011/04/100_0148.jpg"&gt;&lt;img class="aligncenter size-medium wp-image-2820" title="Rodaje del vídeo para el Flisol" src="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2011/04/100_0148-300x225.jpg" alt="Rodaje del vídeo para el Flisol" width="300" height="225"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Digamos que esta fue la forma offline que hemos tenido para darnos a conocer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Y como modo online, aquí el director de la oficina &lt;a href="http://geneura.ugr.es/~jmerelo/"&gt;JJ Merelo&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://seravb.wordpress.com"&gt;yo&lt;/a&gt; estuvimos en el canal #flisol-virtual del IRC para hablar también sobre nosotros y respondiendo a diversas preguntas que nos hicieron.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En &lt;a href="http://saforas.wordpress.com/2011/04/11/software-libre-en-la-universidad-de-granada-flisol-virtual-2011/"&gt;este&lt;/a&gt; enlace podéis ver todo el contenido de la charla.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esperamos haber sido de ayuda en este evento y damos las gracias por contar con nosotros.&lt;/p&gt;</content><author>Serafín Vélez Barrera</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>Crónica del Flisol 2011</title></item><item><content>&lt;p&gt;[Este texto está escrito por Rodolfo García Bermúdez, desde la &lt;a href="http://www.uho.edu.cu/"&gt;universidad de Holguín&lt;/a&gt;. Lo reproducimos íntegramente, y se refiere a la &lt;a href="http://osl.ugr.es/cursos-y-eventos/modulos-simm-para-la-universidad-de-holguin-en-cuba/"&gt;donación de módulos de memoria para la enseñanza de arquitectura de computadores con software libre que se organizó desde la OSL&lt;/a&gt;]&lt;br&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/atalaya/5576143731/" title="Instalando las memorias en la Universida de Holguín by jmerelo, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm6.static.flickr.com/5188/5576143731_76af3cb3a0.jpg" width="375" height="500" alt="Instalando las memorias en la Universida de Holguín" style="float:right;margin:5px"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Holguín es una ciudad situada en la parte más oriental de Cuba, en ella se encuentra la Universidad “Oscar Lucero Moya”, con algunos miles de estudiantes de más de una decena de carreras en el área de las ciencias técnicas y en humanidades; entre ellas la carrera de Ingeniería Informática.&lt;br&gt;
Entre los problemas más serios que enfrenta esta carrera se encuentra la formación de habilidades en el área del hardware, las redes y los sistemas operativos, materias que están agrupadas en una disciplina común llamada “Infraestructura de Sistemas Informáticos”, debido a la imposibilidad de contar con el equipamiento específico, necesario para que los estudiantes realicen sus actividades prácticas.&lt;br&gt;
Desde hace varios cursos, el claustro de esta disciplina ha estado tratando de solucionar este problema, al menos parcialmente, empleando herramientas de fuentes abiertas, por medio de la  virtualización y la simulación.&lt;br&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/atalaya/5576143695/" title="Rodolfo García Bermúdez instalando las memorias donadas por la UGR by jmerelo, on Flickr"&gt;&lt;img style="float:left;margin:5px" src="http://farm6.static.flickr.com/5139/5576143695_e9ea1bae44.jpg" width="375" height="500" alt="Rodolfo García Bermúdez instalando las memorias donadas por la UGR"&gt;&lt;/a&gt;De esta manera, utilizando productos como el Virtualbox, el TkGate, y el GNS3, entre otros, se han realizado algunas actividades prácticas, limitadas a las acciones más sencillas, ya que los ordenadores del laboratorio docente de la facultad, unos 40 en total, solamente tienen 256 MB de RAM, con los cuales se hace imposible realizar acciones de mayor complejidad.&lt;br&gt;
Durante el curso 2009-2010, la Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada, coordinó el esfuerzo de varios grupos de investigación y departamentos de la Escuela Técnica Superior de Ingenierías Informática y de Telecomunicaciones, con el objetivo de juntar las memorias necesarias para la ampliación de la RAM a 1 GB, de la totalidad de los ordenadores del laboratorio docente de la Facultad de Informática de la Universidad de Holguín.&lt;br&gt;
Desde mediados de marzo de 2011, las memorias han sido montadas en los ordenadores, con una sensible mejoría en sus prestaciones, en condiciones ahora de ejecutar aplicaciones de mayor complejidad.&lt;br&gt;
Esta acción de la Universidad de Granada, crea las condiciones necesarias para poder elaborar un sistema de prácticas de laboratorio, que desarrolle las habilidades de los graduados de informática de la Universidad de Holguín, en aspectos esenciales de su futuro trabajo, incluyendo la instalación, administración y mantenimiento del equipamiento informático, las redes y sus diferentes servicios. Al mismo tiempo, la mejoría de los ordenadores se refleja también en la docencia del resto de las asignaturas de la carrera, que también utilizan este mismo laboratorio, tanto para la realización de sus actividades prácticas, como para el trabajo individual de los estudiantes en el horario en que no están recibiendo docencia directa.&lt;br&gt;
Como resultado final, esta donación permite la creación de un currículo optativo orientado a la formación de un ingeniero informático, que posea la experiencia práctica favorable a su desempeño en las pequeñas y medianas empresas, que constituyen el escenario más probable de su actuación profesional.&lt;/p&gt;</content><author>admin</author><tag_list></tag_list><category_list><value>hardware</value><value>Mundo Libre</value></category_list><title>Donación de memorias de la Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada (España) a la Facultad de Informática de la Universidad de Holguín (Cuba)</title></item><item><content>&lt;p&gt;Este taller dado este día pasado 15 de Marzo, &lt;a href="http://www.ugr.es/~ama/"&gt;Ángel Martín&lt;/a&gt; miembro del Departamento de Genética de la UGR, fue quien dio este taller de tareas básicas con GNU/Linux. El material del mismo está &lt;a href="http://mendel.ugr.es/~ama/tmp/IntroLinux20110315/"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Previa introducción de JJ Merelo al taller y más, dio paso al mismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Empezamos con algo de teoría, como por ejemplo categorizar los Sistemas Operativos(SO en adelante) en: mono/multi-usuario, mono/multi-tarea o mono/multi-proceso, o algunos SO legendarios como el AmigaOS (nos comentó que Amiga está pensando en relanzar hardware y software conjuntamente), que SO de uso común tenemos frente a los SO tipo UNIX y de donde aparece la idea de GNU/Linux, que es la unión de un núcleo (&lt;a href="en.wikipedia.org/wiki/Linux"&gt;Linux&lt;/a&gt;, desarrollado por &lt;a href="en.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds"&gt;Linus Torvalds&lt;/a&gt;) y una serie de aplicaciones (&lt;a href="www.gnu.org/"&gt;GNU&lt;/a&gt;, proyecto ideado por &lt;a href="en.wikipedia.org/wiki/Richard_Stallman"&gt;Richard M. Stallman&lt;/a&gt;) con las respectivas ventajas que conlleva el uso de GNU/Linux como por ejemplo la multitud de distribuciones que existen y han existido a lo largo de la historia con capturas de pantalla.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Así después de toda esta introducción teórica que hizo, pasamos a la práctica mediante las aplicaciones que tenemos. Como son Mozilla Firefox, Mozilla Thunderbird, la Terminal (la consola o shell también se le llama) y algunas más aplicaciones por ejemplo de ofimática.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Y con esto terminamos el taller. Como suele ser normal, aquí van unas fotos:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;embed type="application/x-shockwave-flash" src="https://picasaweb.google.com/s/c/bin/slideshow.swf" width="288" height="192" flashvars="host=picasaweb.google.com&amp;amp;hl=es&amp;amp;feat=flashalbum&amp;amp;RGB=0x000000&amp;amp;feed=https%3A%2F%2Fpicasaweb.google.com%2Fdata%2Ffeed%2Fapi%2Fuser%2Foslugr%2Falbumid%2F5585074800359405873%3Falt%3Drss%26kind%3Dphoto%26hl%3Des" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;</content><author>Serafín Vélez Barrera</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Cronica</value><value>Distribuciones</value><value>Software Libre</value><value>Talleres</value></category_list><title>Crónica del Taller de Tareas básicas con GNU/Linux</title></item><item><content>&lt;p&gt;Terminado el &lt;a href="http://osl.ugr.es/concurso-universitario-de-software-libre-granadino/2%c2%ba-hackathon-de-proyectos-de-software-libre-de-la-ugr/"&gt;2º Hackathon de proyectos de SL&lt;/a&gt;, que nos ha dejado &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/atalaya/sets/72157626192969358/"&gt;un montón de fotos&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/atalaya/5506587330/"&gt;alguna noticia en la prensa&lt;/a&gt;, unas 50 personas que han aprendido y se han entretenido, y &lt;a href="http://osl.ugr.es/cusl/"&gt;siete proyectos más avanzados de lo que estaban hace una semana &lt;/a&gt;, nos quedan una serie de lecciones aprendidas, que ponemos aquí &lt;a href="http://osl.ugr.es/2010/03/09/hackathon-lecciones-aprendidas/"&gt;igual que el año pasado&lt;/a&gt;. Lecciones que van dirigidas, sobre todo, a los que organicen otros hackathones, y que como cualquier otra cosa, tienen que filtrar por su contexto local y experiencia personal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A servidor no se le ocurre nada más. Si se os ocurre algo más, se admiten sugerencias. Por ahora, &lt;a href="http://stilc.wordpress.com/2011/03/06/nuevos-logos-para-stilc/"&gt;STILC&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://blog.georemindme.com/es/resumen-del-1er-dia-de-hackathon/"&gt;GeoRemindMe han hablado de sus experiencias en el mismo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Y unas últimas fotos:&lt;br&gt;&lt;embed type="application/x-shockwave-flash" src="https://picasaweb.google.com/s/c/bin/slideshow.swf" width="288" height="192" flashvars="host=picasaweb.google.com&amp;amp;captions=1&amp;amp;hl=es&amp;amp;feat=flashalbum&amp;amp;RGB=0x000000&amp;amp;feed=https%3A%2F%2Fpicasaweb.google.com%2Fdata%2Ffeed%2Fapi%2Fuser%2Foslugr%2Falbumid%2F5581423408398865233%3Falt%3Drss%26kind%3Dphoto%26hl%3Des" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;</content><author>admin</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Cronica</value><value>Eventos</value><value>Software Libre</value></category_list><title>2º Hackathon de proyectos de software libre de la UGR: conclusión y lecciones aprendidas</title></item><item><content>&lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2011/08/linux-logo.jpg"&gt;&lt;img class="aligncenter size-medium wp-image-3168" title="linux-logo" src="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2011/08/linux-logo-250x300.jpg" alt="" width="250" height="300"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tal día como hoy, hace 20 años en Helsinki nació de las manos del gran &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds"&gt;Linus Torvalds&lt;/a&gt; un pequeño sistema operativo basado en &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Minix"&gt;Minix&lt;/a&gt; y en sus conocimientos del lenguaje de programación&lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/C_%28lenguaje_de_programaci%C3%B3n%29"&gt; C&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;En un primer momento lo liberó con una licencia propia aunque luego más tarde lo liberó bajo la  &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/GPL"&gt;GNU GPL&lt;/a&gt; y este paso ha sido crucial para su desarrollo en el que colaboran miles de personas y esto es lo que ha hecho de el lo que es ahora, un sistema operativo que está a la misma altura o incluso más arriba que otros sistemas operativos muy conocidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os dejo este &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=ZA2kqAIOoZM"&gt;vídeo&lt;/a&gt; (a mi parecer está muy bien)  en el que celebran este cumpleaños.&lt;/p&gt;</content><author>Serafín Vélez Barrera</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title></title></item><item><content>&lt;p&gt;&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/18390711?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0" width="400" height="225" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://vimeo.com/18390711"&gt;Arduino The Documentary (2010) Spanish HD&lt;/a&gt; from &lt;a href="http://vimeo.com/gnd"&gt;gnd&lt;/a&gt; on &lt;a href="http://vimeo.com"&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>hardware</value><value>Mundo Libre</value><value>reflexiones</value></category_list><title>Arduino: La filosofía FLOSS llevada al hardware (documental)</title></item><item><content>&lt;p&gt;Si tienes un ordenador &lt;em&gt;paterno&lt;/em&gt; y quieres pasarle fácilmente ficheros a tus hijos sin necesidad de andar con pendrives y demás, tengas Linux o Windows es bastante fácil. Si tu “ordenador principal” es Windows ya tardas en instalarle &lt;a href="http://guadalinex.org"&gt;Guadalinex&lt;/a&gt; o Ubuntu (y no es labor mía explicarte como se hace). Pero si tu ordenador principal es Linux, puedes hacer lo siguiente:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Con estos pasos será muy fácil pasarle fotos, o ficheros, al resto de tu familia fácilmente desde el ordenador “central”.  &lt;/p&gt;</content><author>admin</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Escuela TIC 2.0</value><value>howtos</value></category_list><title>Compartiendo directorios con los ultraportátiles de la Junta</title></item><item><content>&lt;p&gt;Aquí en este post os dejamos enlazados unos archivos con audio de algunas de las charlas que se dieron en las II Jornadas de Software Libre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Así el audio junto con el material de cada ponente, los conceptos quedarían más claros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/audio/IIjornadasSLFranLucena.ogg"&gt;Charla de Fran Lucena sobre Subversion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/audio/charlasPabloNeirayACanas.ogg"&gt;Charla de Antonio Cañas sobre SWAD y Pablo Neira sobre NETFILTER&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/audio/IIjornadasSLJoseAntonio.ogg"&gt;Charla de Jose Antonio Serrano sobre herramientas colaborativas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os esperamos en el proximo evento.&lt;/p&gt;</content><author>Serafín Vélez Barrera</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Eventos</value><value>Software Libre</value></category_list><title>Audio de las charlas de las II Jornadas de Software Libre</title></item><item><content>&lt;p&gt;El miércoles 1 de diciembre, Ángel Pablo Hinojosa impartió el Taller de XML dentro de los programados en la agenda.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En este empezó comentando los orígenes de este lenguaje de marcas al estilo HTML, explicando la sintaxis que debe tener un documento en XML y lo que son los documentos en los que se almacena la DTD y para qué sirve.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Algo muy interesante que tiene, es el uso de expresiones regulares para definir los elementos, e indicó (cosa muy importante) cuando un documento se dice que está bien formado y que si con al cual le añadimos una DTD este pasa a ser un documento válido.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para terminar la parte teórica nos hizo una demostración en directo y donde luego los asistentes hicieron sus propios documentos tomando como ejemplo una biblioteca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El material del taller está &lt;a title="aquí" href="http://osl.ugr.es/descargas/XML.zip" target="_blank"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author>Serafín Vélez Barrera</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Cronica</value><value>Talleres</value><value>Uncategorized</value></category_list><title>Cronica del Taller de XML</title></item><item><content>&lt;p&gt;O eso dicen los de Canonical.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Porque ya &lt;a href="http://www.ubuntu.com/desktop/get-ubuntu/download"&gt;ha salido la Ubuntu 10.10&lt;/a&gt;, y lo hace hoy por aprovechar el numeral en la fecha (10/10/10).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Con el nombre de Maverick Meerkat (Traducido aquí como “Suricato Inconformista”), la nueva edición de la distribución más popular no parece traer ninguna novedad espectacular, aparte de las lógicas actualizaciones y correcciones.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Habrá que esperar a las primeras pruebas para poder dar más detalles sobre la nueva instalación.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Distribuciones</value><value>Mundo Libre</value></category_list><title>El 10 Perfecto</title></item><item><content>&lt;p&gt;Luis Miguel Merino, alumno de &lt;a href="http://etsiit.ugr.es/"&gt;Ingeniería Informática&lt;/a&gt; de la &lt;a href="http://ugr.es/"&gt;Universidad de Granada&lt;/a&gt;, ha desarrollado un programa capaz de hacer recomendaciones en función de los gustos del usuario.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El programa, llamado &lt;a href="http://forja.rediris.es/frs/?group_id=803&amp;amp;release_id=1373"&gt;GNU Taste&lt;/a&gt;, ha sido efectuado como proyecto de fin de carrera, y su autor lo ha liberado bajo una licencia libre &lt;a href="http://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.html"&gt;Affero GPL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Orientado principalmente a libros, música o películas, GNU Taste utiliza una base de datos de valoraciones de usuarios sobre una colección de productos, y le aplica una serie de algoritmos de filtrado colaborativo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Con ello, el programa puede basarse en la opinión de otros usuarios con gustos correlacionados para efectuar predicciones sobre la valoración que una persona concreta haría sobre un producto concreto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De este modo, se pueden hacer recomendaciones basadas en esa predicción.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La noticia en otros medios:&lt;br&gt;&lt;a href="http://www.ideal.es/granada/20100913/local/granada/crea-buscador-recomienda-musicas-201009131353.html"&gt;ideal&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href="http://www.granadahoy.com/article/granada/788525/programa/recomienda/libros/te/van/gustar.html"&gt;Granada Hoy&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href="http://www.hoytecnologia.com/noticias/buscador-recomienda-musica-peliculas/198200"&gt;HoyTecnologia&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href="http://www.finanzas.com/noticias/empresas/2010-09-13/343990_crean-buscador-recomienda-musicas-peliculas.html"&gt;finanzas.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Aplicaciones</value><value>software-liberado</value></category_list><title>GNU Taste</title></item><item><content>&lt;p&gt;&lt;img alt="NOT BarraLibre Camp" src="/mediawiki/images/thumb/9/99/Notbarralibre.png/500px-Notbarralibre.png" height="142" width="500" border="0"&gt;&lt;br&gt;
El próximo 10 de Junio, en la &lt;a href="http://etsiit.ugr.es/"&gt;Escuela Técnica Superior de Ingenierías Informática y Telecomunicaciones&lt;/a&gt; de la &lt;a href="http://ugr.es"&gt;Universidad de Granada&lt;/a&gt;, se celebrará la primera &lt;a href="http://notbarralibrecamp.info" title="NOT BarraLibre Camp"&gt;!BarralibreCamp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La &lt;a href="http://notbarralibrecamp.info" title="NOT BarraLibre Camp"&gt;!BarralibreCamp&lt;/a&gt; está abierta a todo el mundo, aunque se recomienda encarecidamente que te apuntes antes en el &lt;a href="http://spreadsheets.google.com/viewform?hl=es&amp;amp;formkey=dEg5NzNCU2wxeHlfQUdEMW1TNzFVdFE6MA"&gt;formulario creado al efecto&lt;/a&gt; (y, a ser posible, también en &lt;a href="http://notbarralibrecamp.info" title="NOT BarraLibre Camp"&gt;el wiki&lt;/a&gt;) por cuestiones de organización.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La &lt;a href="http://notbarralibrecamp.info" title="NOT BarraLibre Camp"&gt;!BarralibreCamp&lt;/a&gt; es una &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/BarCamp"&gt;Barcamp&lt;/a&gt;, un evento autoorganizado en el que todos los asistentes son también participantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Una barcamp no se divide entre ponentes y publico, si no que todos los participantes están invitados a hablar y escuchar. Tampoco tiene programa, si no que se va organizando in situ y sobre la marcha, con una mínima preparación previa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La idea detrás de todo esto es que la &lt;a href="http://notbarralibrecamp.info" title="NOT BarraLibre Camp"&gt;!BarralibreCamp&lt;/a&gt; sea un evento intenso y activo, donde se aprenda a través de la participación. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;En la &lt;a href="http://notbarralibrecamp.info" title="NOT BarraLibre Camp"&gt;!BarralibreCamp&lt;/a&gt;, como en cualquier barcamp, hay una pizarra donde se indican las aulas o espacios disponibles y las horas, y cada cual puede incribir libremente su taller, ponencia o charla en el espacio que haya disponible. Desde ese momento, cualquier otro asistente puede decirdir inscribirse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En la !BarraLibreCamp, el tema es el software y la cultura libres en todos sus aspectos: enseñanza, difusión, aplicaciones. Si usas, desarrollas, enseñas o quieres enseñar software libre, serás bienvenido.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pensamos que el software es libre. Pero nos gusta aclarar que es libre como el sol cuando amanece, no como en la barra libre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De ahí el !BarraLibre (NOT BarraLibre): No es barra libre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tradicionalmente, las barcamps tiene algunas reglas: &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ven y participa.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Eventos</value><value>Formación</value></category_list><title>!BarraLibre Camp</title></item><item><content>&lt;p&gt;El pasado viernes 17 de Mayo se dieron a conocer los ganadores del Concurso Universitario de Software Libre, celebrado en la &lt;a title="Escuela Ingenieria Cádiz" href="http://www.uca.es/centro/1C11/datoscentro/localizacion" target="_blank"&gt;Escuela Superior de Ingeniería de la Universidad de Cádiz.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante los dos dias que duro la &lt;a title="Fase Final CUSL4" href="http://www.concursosoftwarelibre.org/0910/fase-final" target="_blank"&gt;fase final&lt;/a&gt; los ocho finalistas presentaron sus proyectos. También hubo lugar para diferentes ponencias y una mesa redonda “Software Libre – Empresa” que no tuvo desperdicio, aunque la falta de tiempo no nos dio tregua.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Es la primera vez que dos proyectos granadinos llegan a la final a nivel nacional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a title="website Jose Alcala" href="http://www.gskbyte.net/"&gt;Jose Alcalá&lt;/a&gt; recibió el premio en la categoría de accesibilidad por &lt;a title="website del proyecto kora" href="http://www.gskbyte.net/kora"&gt;Kora&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2010/05/100_1239.jpg"&gt;&lt;img class="aligncenter size-medium wp-image-1708" title="Jose_Alcala_Kora" src="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2010/05/100_1239-300x225.jpg" alt="Jose Alcala Kora" width="300" height="225"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El segundo lugar en la categoría de comunidad recayó sobre &lt;a title="visuse blog" href="http://visuse.wordpress.com/" target="_blank"&gt;Jose Luis Pino&lt;/a&gt; y su meta-buscador &lt;a title="website de visuse" href="http://www.visuse.com/" target="_blank"&gt;Visuse&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2010/05/100_1244.jpg"&gt;&lt;img class="aligncenter size-medium wp-image-1709" title="Jose_Luis_Visuse" src="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2010/05/100_1244-300x225.jpg" alt="Jose Luis Pino Visuse" width="300" height="225"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El resto de ganadores fueron, según categoría:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En la Oficina de Software Libre estamos muy contentos con los resultados obtenidos por los proyectos granadinos, estos premios sin duda son una gran motivación para el próximo concurso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Queremos dar la enhorabuena a la &lt;a title="website concurso unversitario software libre" href="http://www.concursosoftwarelibre.org" target="_blank"&gt;organización del concurso&lt;/a&gt; y a la &lt;a title="website osl Cádiz" href="http://softwarelibre.uca.es/" target="_blank"&gt;Oficina de Software Libre de Cádiz&lt;/a&gt; por el buen trabajo realizado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="267" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"&gt;&lt;param name="flashvars" value="host=picasaweb.google.es&amp;amp;hl=es&amp;amp;feat=flashalbum&amp;amp;RGB=0x000000&amp;amp;feed=http%3A%2F%2Fpicasaweb.google.es%2Fdata%2Ffeed%2Fapi%2Fuser%2Foslugr%2Falbumid%2F5471490331816979041%3Falt%3Drss%26kind%3Dphoto%26hl%3Des"&gt;&lt;param name="src" value="http://picasaweb.google.es/s/c/bin/slideshow.swf"&gt;&lt;embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="267" src="http://picasaweb.google.es/s/c/bin/slideshow.swf" flashvars="host=picasaweb.google.es&amp;amp;hl=es&amp;amp;feat=flashalbum&amp;amp;RGB=0x000000&amp;amp;feed=http%3A%2F%2Fpicasaweb.google.es%2Fdata%2Ffeed%2Fapi%2Fuser%2Foslugr%2Falbumid%2F5471490331816979041%3Falt%3Drss%26kind%3Dphoto%26hl%3Des"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;</content><author>Fran Lucena</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value><value>Concursos</value><value>Eventos</value><value>Mundo Libre</value></category_list><title>Fase Final CUSL4</title></item><item><content>&lt;p&gt;El cuarto y último proyecto (pero sólo en el sentido cronológico), es &lt;a href="http://proyectotea.wordpress.com/"&gt;Tea&lt;/a&gt;, un marco de desarrollo para sistemas empotrados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="http://farm4.static.flickr.com/3412/4553647989_6b34ea0a52_d.jpg"&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ricardo Cañuelo presentando el proyecto Tea.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>Final del CUSL-Granada (proyectos) (y IV)</title></item><item><content>&lt;p&gt;28 horas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1 crédito&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gratuita en &lt;a href="http://osl.ugr.es/cgi-bin/tetsiit/inscriptio.cgi"&gt;la web de la OSL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Juan Julián Merelo Guervós, director de la Oficina de Software Libre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aula 1.8&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La OSL solicitará registro previo para las actividades, y controlará la asistencia en cada una de ellas.&lt;/p&gt;</content><author></author><tag_list></tag_list><category_list></category_list><title></title></item><item><content>&lt;p&gt;Presentación de la OSL de Granada:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2010/04/100_1099.jpg"&gt;&lt;img src="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2010/04/100_1099.jpg" alt="" title="100_1099" width="3648" height="2736" class="aligncenter size-full wp-image-1497"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acabamos de empezar.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>En Sevilla (a tiempo real)</title></item><item><content>&lt;p&gt;Continuando con los talleres verpertinos de la Oficina de Software Libre, el miércoles pasado tuvo lugar el &lt;a title="Taller de LaTex CIBM" href="http://osl.ugr.es/2010/03/17/taller-avanzado-de-latex-en-el-cibm/" target="_blank"&gt;Taller de Python&lt;/a&gt; en la &lt;a title="Escuela Técnica Superior" href="http://etsiit.ugr.es/" target="_blank"&gt;ETSIIT&lt;/a&gt; en el cual conocimos las peculiaridades de &lt;a title="python" href="http://www.python.org/" target="_blank"&gt;Python&lt;/a&gt;,  como instalar y ejecutar nuestras primeras ordenes en el interprete de Python. Además de script de ejemplo usando los módulos &lt;a title="python urllib2" href="http://docs.python.org/release/2.6/howto/urllib2.html" target="_blank"&gt;urllib2&lt;/a&gt;, &lt;a title="python json" href="http://docs.python.org/release/3.0/library/json.html" target="_blank"&gt;json&lt;/a&gt;, &lt;a title="python re" href="http://docs.python.org/library/re.html#module-re" target="_blank"&gt;re&lt;/a&gt; y &lt;a title="python os" href="http://docs.python.org/library/os.html#module-os" target="_blank"&gt;os&lt;/a&gt;. Dicho taller fue impartido por &lt;a title="Fran Lucena" href="http://www.franlucena.es" target="_blank"&gt;Fran Lucena&lt;/a&gt;,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Los archivos usados en el Taller los puedes descargar &lt;a title="Transparencias del Taller de Python" href="http://osl.ugr.es/wp-content/uploads/2010/02/python.pdf" target="_blank"&gt;aquí&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;embed type="application/x-shockwave-flash" src="http://picasaweb.google.es/s/c/bin/slideshow.swf" width="400" height="267" flashvars="host=picasaweb.google.es&amp;amp;hl=es&amp;amp;feat=flashalbum&amp;amp;RGB=0x000000&amp;amp;feed=http%3A%2F%2Fpicasaweb.google.es%2Fdata%2Ffeed%2Fapi%2Fuser%2Foslugr%2Falbumid%2F5453009301424614257%3Falt%3Drss%26kind%3Dphoto%26hl%3Des" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;</content><author>Fran Lucena</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Formación</value><value>Talleres</value></category_list><title>Crónica del Taller de Python</title></item><item><content>&lt;p&gt;Un pequeño truco para mejorar el rendimiento de nuestro GNU-Linux:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuando, por ejemplo, hacemos un “&lt;em&gt;ls&lt;/em&gt;“, el &lt;a href="http://www.kernel.org/"&gt;kernel&lt;/a&gt; debe acceder a la estructura de &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Inodo"&gt;Inodos&lt;/a&gt; del sistema para poder mostrar los datos de directorios, archivos, etc.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En discos duros de pequeño tamaño (menor de 1 &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Gibibyte"&gt;GiB&lt;/a&gt;.) esta es una operación relativamente rápida pero, cuando se trata de discos grandes, la cantidad de inodos es lo suficientemente amplia para que los algoritmos de ordenación tradicionales retrasen el proceso durante largos nanosegundos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En el ejemplo del &lt;em&gt;ls&lt;/em&gt;, y salvo que estemos examinando un directorio muy grande y/o tengamos mucha prisa, esos nanosegundos no representan demasiado tiempo pero, si tenemos en cuenta que un ordenador hace, en promedio, unos 10^22 accesos a la tabla de inodos cada hora, es fácil calcular que el retraso total en proceso puede ser bastante grande.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De hecho, según las baterías de tests de rendimiento en acceso a inodos de organizaciones como la &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/April_Fools%27_Day"&gt;AFD&lt;/a&gt; o el hispano &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_de_los_Santos_Inocentes"&gt;DSI&lt;/a&gt;, configuraciones que antes pasaban un nivel &lt;strong&gt;INO:093-Test&lt;/strong&gt; (Nivel 93 en test de inodos), ahora (con discos actuales) apenas alcanzan un &lt;strong&gt;INO:069-Test&lt;/strong&gt; (Nivel 69 en test de inodos).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Como era de esperar, Windows 7 apenas supera el &lt;strong&gt;INO:013-Test&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Una forma de solucionar esto y ganar algunos ciclos de proceso es por medio del paquete “&lt;em&gt;sl&lt;/em&gt;“, de apenas 27 KiB.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este paquete instala una serie de algoritmos de &lt;a href="http://www.tkl.iis.u-tokyo.ac.jp/~toyoda/"&gt;Masahi Toyoda&lt;/a&gt; para remapear el acceso a la tabla de inodos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para instalarlo, sólo debemos usar nuestro gestor de paquetes favorito (apt-get en el caso de este ejemplo). Como siempre que se instalan paquetes, será necesario acceder como superusuario o haciendo  “&lt;em&gt;sudo&lt;/em&gt;“:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;code&gt;sudo apt-get install sl&lt;/code&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Una vez instalado, si hacemos de nuevo un “&lt;em&gt;ls&lt;/em&gt;” notaremos apenas una ligera mejoría pero, si usamos el comando “&lt;em&gt;sl&lt;/em&gt;” (que admite los mismos parámetros que “&lt;em&gt;ls&lt;/em&gt;“), veremos que el acceso a inodos va como un tren.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dependiendo de la configuración exacta, es casi seguro que alcanzaremos el máximo nivel de &lt;strong&gt;INO:100-Test&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Aplicaciones</value><value>Formación</value><value>howtos</value></category_list><title>Mejorando el acceso a inodos</title></item><item><content>&lt;p&gt;Existen ordenadores y ordenadores, después llegan los &lt;em&gt;superordenadores&lt;/em&gt;, maquinas del tamaño de una sala completa capaz de procesar datos a velocidades increíbles que está muy lejos, pero a años luz, de lo que otros &lt;em&gt;superordenadores&lt;/em&gt; pueden hacer. &lt;a href="http://alt1040.com/2009/11/jaguar-se-hace-con-el-puesto-numero-uno-de-las-supercomputadoras"&gt;El número uno del mundo es &lt;strong&gt;Jaguar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Cray XT5&lt;/em&gt;), propiedad de &lt;a href="http://www.cray.com/"&gt;Cray&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="425" height="344" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"&gt;&lt;param name="allowFullScreen" value="true"&gt;&lt;param name="allowScriptAccess" value="always"&gt;&lt;param name="src" value="http://www.youtube.com/v/ehCgG9yZQmg&amp;amp;color1=0x6699&amp;amp;color2=0x54abd6&amp;amp;hl=en_US&amp;amp;feature=player_embedded&amp;amp;fs=1"&gt;&lt;param name="allowfullscreen" value="true"&gt;&lt;embed type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" src="http://www.youtube.com/v/ehCgG9yZQmg&amp;amp;color1=0x6699&amp;amp;color2=0x54abd6&amp;amp;hl=en_US&amp;amp;feature=player_embedded&amp;amp;fs=1" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Fuente: &lt;a title="37.376" href="&amp;lt;object%20width=%22425%22%20height=%22344%22&amp;gt;&amp;lt;param%20name=%22movie%22%20value=%22http://www.youtube.com/v/ehCgG9yZQmg&amp;amp;color1=0x6699&amp;amp;color2=0x54abd6&amp;amp;hl=en_US&amp;amp;feature=player_embedded&amp;amp;fs=1%22&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;param%20name=%22allowFullScreen%22%20value=%22true%22&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;param%20name=%22allowScriptAccess%22%20value=%22always%22&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;embed%20src=%22http://www.youtube.com/v/ehCgG9yZQmg&amp;amp;color1=0x6699&amp;amp;color2=0x54abd6&amp;amp;hl=en_US&amp;amp;feature=player_embedded&amp;amp;fs=1%22%20type=%22application/x-shockwave-flash%22%20allowfullscreen=%22true%22%20allowScriptAccess=%22always%22%20width=%22425%22%20height=%22344%22&amp;gt;&amp;lt;/embed&amp;gt;&amp;lt;/object&amp;gt;" target="_blank"&gt;Gizmologia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author>José Antonio Serrano García</author><tag_list></tag_list><category_list><value>hardware</value></category_list><title>¿Cómo se cambian 37.376 procesadores a un superordenador?</title></item><item><content></content><author>José Antonio Serrano García</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>Taller de desarrollo de extensiones para Joomla!</title></item><item><content>&lt;p&gt;El pasado 29 de octubre se celebró el segundo &lt;a href="http://osl.ugr.es/cursos-y-eventos/actividades-de-la-osl/"&gt;Taller de Software Libre&lt;/a&gt;, esta vez sobre &lt;a href="http://www.openstreetmap.es/"&gt;Open Street Map&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se tiende cada vez más al uso de mapas, programas de localización o ruta y otros sistemas que, demasiado a menudo, se basan en datos geográficos pertenecientes a empresas privadas y cargados de restricciones legales.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Open Street Map pretende cubrir la falta de datos libres, públicos y accesibles gracias a un proceso distribuido y abierto (muy parecido a la filosofía Wiki), en el que cualquier persona puede añadir o corregir esa información geográfica, y cualquiera puede descargarla y usarla a su antojo.&lt;/p&gt; &lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En el taller, Pablo Cascón comenzó con una introducción al sistema, los formatos y las aplicaciones de edición existentes. Posteriormente, y tras una brebe explicación de &lt;a href="http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Map_Features"&gt;las convenciones en el mapeado&lt;/a&gt;, a los  los participantes pudieron hacer uso de una de esas herramientas (&lt;a href="http://wiki.openstreetmap.org/index.php/Potlatch"&gt;Potlatch&lt;/a&gt;) para editar los mapas de las áreas que mejor conocía cada uno (Normalmente, su barrio o pueblo, con lo que se contribuye a solucionar el eterno porblema de abandono y falta de actualización que padecen algunas áreas en los programas comerciales).&lt;/p&gt; &lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Fué un taller extremadamente interesante acerca de una herramienta que, si bien aún no tiene demasiado predicamento en nuestro país, promete pegar muy fuerte en el futuro más próximo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para aquellos a los que nos supo a poco, nos han prometido una “mapping party” en los próximos meses (os mantendremos informados).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Minetras tanto, para ir preparándonos, aquí hay algunos &lt;a href="http://showmedo.com/videos/series?name=mS2P1ZqS6"&gt;videotutoriales sobre Open Street Map&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author>Pablo Hinojosa</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Aplicaciones</value><value>Formación</value><value>Talleres</value></category_list><title>Taller de Open Street Map (Crónica)</title></item><item><content>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.concursosoftwarelibre.org/0809/proyectos"&gt;&lt;img src="http://www.concursosoftwarelibre.org/0809/files/banner200x120.png" alt="" align="left" style="margin-right: 5px"&gt;&lt;/a&gt;Hoy ha tenido lugar el &lt;a href="http://osl.ugr.es/wordpress/?p=400"&gt;fallo y entrega de la fase local del CUSL en Granada&lt;/a&gt;. Los ganadores han sido&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/atalaya/3447644144/" title="Entrega premios fase final CUSL - Granada by jmerelo, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm4.static.flickr.com/3410/3447644144_58032a8c1e.jpg" width="500" height="375" alt="Entrega premios fase final CUSL - Granada"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Los premios, patrocinados por &lt;a href="http://fidesol.org"&gt;Fidesol&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://hispania-pc.com"&gt;Hispania PC&lt;/a&gt; han sido entregados por el jurado, compuesto por Mabel López, de Fidesol, Carmen López, del &lt;a href="http://www.ugr.es/Informatica"&gt;CSIRC&lt;/a&gt; y Juan Pedro Bolívar, ganador del premio Morfeo en la anterior edición, el Delegado de TIC del Rector, Dr José Luis Verdegay, y el subdirector de relaciones externas de la ETSIIT, D. Javier Lobillo.&lt;br&gt;
La entrega ha contado además con la presencia de &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/atalaya/3446372045/"&gt;el Sr. Rector de la Universidad de Granada, D. Francisco González Lodeiro&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Desde esta OSL, nuestro agradecimiento a todos los participantes y nuestra más sincera enhorabuena. &lt;/p&gt;</content><author>admin</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>Fallo del premio local granadino del Concurso Universitario de Software Libre</title></item><item><content>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/atalaya/3343276847/" title="Presentación de Tutatisk, por José Ángel Zamora Cobo (by jmerelo)"&gt;&lt;img src="http://farm4.static.flickr.com/3606/3343276847_e9e71c2962.jpg" title="Presentación de Tutatisk, por José Ángel Zamora Cobo (by jmerelo)" alt="Presentación de Tutatisk, por José Ángel Zamora Cobo (by jmerelo)" width="500" height="375"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
José Ángel explica la arquitectura de &lt;a href="http://angelu25.wordpress.com/"&gt;Tutatisk&lt;/a&gt;, de forma que se pueda usar un sistema de telefonía que complemente a otros sistemas de tutoría basados en web.&lt;/p&gt;</content><author>admin</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Uncategorized</value></category_list><title>Tutatisk, servicios de Voz sobre IP para tutorías, por José Ángel Zamora Cobo</title></item><item><content></content><author>ramirezversion</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value></category_list><title>Sobre la documentación</title></item><item><content></content><author>ramirezversion</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value></category_list><title>Post-navidad</title></item><item><content></content><author>luisette</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value></category_list><title>Combinando JAI</title></item><item><content>&lt;p&gt;A&lt;/p&gt;</content><author>ramirezversion</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Concurso Universitario de Software Libre</value></category_list><title>GUI  Scribe</title></item><item><content>&lt;p&gt;La &lt;a href="http://osl.ugr.es"&gt;OSL&lt;/a&gt; se encuadra dentro de la delegación TIC de la Universidad de Granada. Actualmente la dirige &lt;a href="http://geneura.ugr.es/~jmerelo"&gt;Juan Julián Merelo&lt;/a&gt;, y tiene provisionalmente la sede en la &lt;a href="http://etsiit.ugr.es"&gt;ETSIIT&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</content><author>admin</author><tag_list></tag_list><category_list><value>Administrivia</value></category_list><title>¿Qué es la Oficina de Software Libre de la UGR?</title></item></items>